北韓將於開城及金剛山重新駐兵 聲言兩韓不再合作

官媒《朝中社》報道，北韓人民軍總參謀部會在聯絡辦公室所在的開城工業園區以及金剛山旅遊區，部署團級部隊和火力連隊，亦會重置南北韓軍事協議下撤除的非軍事區哨所，並增強全部戰線炮兵部隊的戰鬥執勤能力，所有前線警戒級別將提升至「一號戰鬥」級別，同時恢復邊境軍事演習。

北韓又指，勞動黨中央委員會第一副部長金與正，已拒絕南韓總統文在寅提議，盡快派遣特使到北韓跟領導人金正恩會面。

她批評南韓的建議「動機不純」、「隱藏陰險」，稱對方明知北韓現時因防疫，禁止任何人出入境，但仍堅持派特使，是對平壤不敬。

勞動黨統一戰線部部長張錦哲更稱，今後再不會同南韓當局交流或合作，不想再與對方打交道。